【反社會人格】哈佛臨床精神病學專家：現世代每25個人中，就有一個人是毫無良知的「惡魔」。

現在社會中有一些人，腦袋很聰明，卻極端自私、唯利是圖。原文書中為 Sociopath next door，翻譯為在你身邊的反社會人格者，

任教哈佛醫學院的臨床精神病學專家Martha Stout，在畢生研究結集《The Sociopath Next Door》中指出，現世代每25個人中，就有一個人毫無良知。

Photo from bcciae
「世界上每25個人之中，就有一個人毫無良知，

他們做了壞事不覺得罪惡、

無視於別人的苦難、

更可怕的是，

他們有可能是你的老師、長輩、主管或同事！

為避免自己受傷，你必須盡早辨認出他們並遠離！」

我們往往忽視一群潛藏在身邊的危險人物。我們以為，所謂反社會的變態會帶著一副罪犯的猙獰面目，能辨識，能加以提防。

但是這群反社會者不具這些特徵，他可能是你會說謊的前男友、你的好同事、學校裡頭嚴厲的體育老師，或是自戀的公司主管。

一般而言，有反社會性格的人毫無社會意識且缺乏道德感，不易接受社會習慣和規範的限制，往往以自我為中心而任性而為。

Photo from Amazon
作者多年研究與觀察，描繪出這群人的真實相貌。我們周遭有將近4%的人口比例為反社會性格的人，這些人自小開始隱藏內心深處想控制他人和不認輸的真實性格，並且對外展現出迷人有趣的個人形象，正因如此，一般大眾往往臣服在這些人熱情、複雜和性感的魅力之下，最後卻遍體鱗傷。

臨床精神病學專家Martha Stout表示：這些人根本不恐懼上帝，他們漠視別人的痛苦，且還製造不少他人和社會的苦難。當Sociopath錯得離譜，大家都紛紛走出來說：「你錯了」時，毫無良知的Sociopath，天生無反省能力，加上不服輸，只會對指正自己的人死撑、鬥氣與硬碰，愈受外界指摘，愈自我強化「我無錯！」或「我是為公義而戰！」的謬語。

當Sociopath撑無可撑時，就會由極度獨裁的人格，忽然變成「受害者」人格，開始覺得委屈，覺得他人都在冤枉自己、攞自己出氣。想起自己「忍辱負重」的百般冤屈，可能忽地掉下幾滴眼—這不是受良心責備而懺悔之淚，而是極不甘心、極冤屈的眼淚—卻又可以呢頭喊完、嗰頭繼續指摘別人。Stout警告，不要奢望Sociopath會有「良心」發現的一天，因這類人在精神科臨床的界定下，是無「良心」的。

Source：節錄於《Sociopath next door》

Text by Fortune Insight
Subscribe FORTUNE INSIGHT Telegram:

Subscribe FORTUNE INSIGHT YouTube channel:

點解我成個office 都係依d女人黎

諗起The Society個Campbell 每次都覺得佢好撚痴線

想起自己「忍辱負重」的百般冤屈，可能忽地掉下幾滴眼—這不是受良心責備而懺悔之淚，而是極不甘心、極冤屈的眼淚—卻又可以呢頭喊完、嗰頭繼續指摘別人

全球計既話6個入面最少有一個冇良知

全世界最大反社會人格團隊就係香港
歡迎世界各地人民過黎參觀香港黑警